{"tag":"English","front":"dump","back":"класть, ставить (небрежно); сваливать, выбрасывать; хоронить","bal":"0","_id":"0hWNtVrgCIXqTfpu"}
{"tag":"English","front":"maintain","back":"поддерживать, сохранять; обслуживать; удерживать, защищать; содержать; утверждать","bal":"0","_id":"1kuvuivqx8uSZVZW"}
{"tag":"English","front":"opportunity","back":"шанс, возможность","bal":"0","_id":"1pondDyuB2xiFQiV"}
{"tag":"English","front":"prefer","back":"предпочитать; оказывать поддержку; способствовать; продвигать; выдвигать (обвинение)","bal":"0","_id":"1qzzYRVNfGIJ0U5X"}
{"tag":"English","front":"ambiguous","back":"двусмысленный, сомнительный, неопределенный","bal":"0","_id":"3kr6qbm3bR8l4neb"}
{"tag":"English","front":"ascend","back":"подниматься, восходить","bal":"0","_id":"45Kd241bYAKCxfDJ"}
{"tag":"English","front":"gathering","back":"уборка (хлеба); сборка; комплектование; собрание (встреча); комплект одежды","bal":"0","_id":"4sxKsWkAtkCdsc21"}
{"tag":"English","front":"appropriate","back":"уместный, надлежащий, адекватный","bal":"0","_id":"5g5zwxBgIUJHfoUu"}
{"tag":"English","front":"chore","back":"рутинная работа","bal":"0","_id":"6XyiCixZsgAUwTXi"}
{"tag":"English","front":"approach","back":"ГЛ. подходить, подступать; обращаться (с просьбой); СУЩ. приближение; наступление; подъезд, подступ; заход на посадку (авиа.)","bal":"0","_id":"6iVQvvevuNv2UFCK"}
{"tag":"English","front":"simply put","back":"Проще говоря","bal":"0","_id":"7HHpuuOwJ6x4uzO2"}
{"tag":"English","front":"term","back":"срок; длительность; термин; элемент; понятие; условия соглашения; называть, обозначать; выражать","bal":"0","_id":"7T3s6hwJv10v01v6"}
{"tag":"English","front":"adjacent","back":"смежный, соседний","bal":"0","_id":"7rd9YtBJhKf1yf0V"}
{"tag":"English","front":"assume","back":"принимать, брать на себя (ответственность), обретать (форму), предполагать, допускать","bal":"0","_id":"8CjTQgyaXFUoXlDv"}
{"tag":"English","front":"seldom","back":"редко, изредка","bal":"0","_id":"8YBocLkypjCtZM1q"}
{"tag":"English","front":"legacy","back":"наследие, достояние, завещание","bal":"0","_id":"8nKCYyiO4py87Gfd"}
{"tag":"English","front":"{behave}","back":"вести себя, поступать, держаться","bal":"0","_id":"9EIJjJHRUTilXWqV"}
{"tag":"English","front":"perhaps","back":"возможно (пример - возможно это было...)","bal":"0","_id":"AmosLCtghgew0EXu"}
{"tag":"English","front":"satisfy","back":"удовлетворять чему-либо","bal":"0","_id":"Au65mwWTwBNr7TEu"}
{"tag":"English","front":"careful","back":"осторожный, тщательный","bal":"0","_id":"B3rIztKFNVp9cHZm"}
{"tag":"English","front":"raise","back":"поднимать; будить; воскрешать; вызывать, провоцировать; вдохновлять; повышать, увеличивать; растить; собирать (финансы); снимать (запрет)","bal":"0","_id":"BGVBQCn7HDEMVMEj"}
{"tag":"English","front":"fall","back":"падение, упасть","bal":"0","_id":"CqYxkc14nPcFYLr5"}
{"tag":"English","front":"consecutive","back":"последовательный","bal":"0","_id":"Dh53o9CoD7Ob4Ei3"}
{"tag":"English","front":"reliability","back":"надежность; достоверность","bal":"0","_id":"EKdUSWqEHJWKjetg"}
{"tag":"English","front":"advantage","back":"СУЩ. преимущество; польза. ГЛ. способствовать; давать преимущество","bal":"0","_id":"EZDoy3Mg2SNyl9kT"}
{"tag":"English","front":"wasted","back":"растраченный понапрасну, истощенный","bal":"0","_id":"FWVmOiKXdjNZGArF"}
{"tag":"English","front":"leverage","back":"сила, рычаг (для достижения цели), использовать (с выгодой)","bal":"0","_id":"HNsvIAZB9hCVqygg"}
{"tag":"English","front":"no-op","back":"пустой оператор, холостая команда","bal":"0","_id":"HvJTUVDCgbZ6tpNK"}
{"tag":"English","front":"unless","back":"Союз: если не, пока не. Предлог: за исключением, кроме","bal":"0","_id":"IScPGGoYx0OrbBKQ"}
{"tag":"English","front":"retrieve","back":"Извлекать. Возвращать","bal":"0","_id":"IYFxhWphrsoyjNmd"}
{"tag":"English","front":"enhance","back":"увеличивать, улучшать, дорожать","bal":"0","_id":"IYTQ9LNSllZYLh19"}
{"tag":"English","front":"even","back":"плоский, ровный, четный, даже, выравнивать, вечер","bal":"0","_id":"Ix4REgxC1vOHNox8"}
{"tag":"English","front":"issue","back":"выпуск (продукции); издание (журналов); выходной канал; потомство; исход, результат, плод; спорный вопрос; проблема; дело; тема; пункт; вытекать, выходить; появляться; кончаться (чем-либо)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa100"}
{"tag":"English","front":"embed","back":"вставлять, врезать; внедрять","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa101"}
{"tag":"English","front":"although","back":"хотя, если бы даже; несмотря на то, что","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa102"}
{"tag":"English","front":"through","back":"через, сквозь; в течение, в продолжение; посредством; совершенно (промокший); безпрепятственный, свободный","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa103"}
{"tag":"English","front":"entirely","back":"вполне, всецело, полностью, совершенно, совсем","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa104"}
{"tag":"English","front":"turn","back":"поворачивать; вращать; переворачивать; загибать; обходить; отправлять; точить; направлять (на что-л.); turn+прилаг. - делаться, становиться","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa105"}
{"tag":"English","front":"either","back":"любой; оба; каждый; также, тоже (в отриц. предложениях); или (или ... или ...)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa106"}
{"tag":"English","front":"ourselves","back":"себя, себе, собой; сами","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa107"}
{"tag":"English","front":"(...) ...that it does not have to do anything.","back":"...что не нужно ничего делать.","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa108"}
{"tag":"English","front":"(...) This is so the code...","back":"Это такой код...","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa109"}
{"tag":"English","front":"(...) ...that watches for focus changes...","back":"...который отслеживает изменение фокуса...","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa110"}
{"tag":"English","front":"traversal","back":"просмотр-обход; обход; прослеживание, прохождение","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa111"}
{"tag":"English","front":"yet","back":"ещё, всё ещё, пока что; когда-либо, когда-нибудь; уже (в вопросительных предложениях), пора; ещё, вдобавок; СОЮЗ однако, тем не менее;","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa112"}
{"tag":"English","front":"dirty","back":"ПРИЛ. грязный, запачканый; непристойный; злостный; тусклый (о цвете); ненастный (о погоде); ГЛ. загрязнять, пачкать","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa113"}
{"tag":"English","front":"fling","back":"ГЛ. бросаться, кидаться; бросать, метать; СУЩ. бросок","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa114"}
{"tag":"English","front":"sentinel","back":"СУЩ. часовой, страж; ГЛ. охранять, стоять на страже","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa115"}
{"tag":"English","front":"duration","back":"длина, длительность, продолжительность","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa116"}
{"tag":"English","front":"contrary","back":"СУЩ. противоположность; ПРИЛ. обратный, противоположный; неблагоприятный; упрямый; ДОП. вопреки","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa117"}
{"tag":"English","front":"revert","back":"ГЛ. возвращаться (к чему-л.); (устн.) обращать назад (взгляд)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa118"}
{"tag":"English","front":"gutter","back":"СУЩ. канавка, бороздка; сточная канава; дно (общества); ГЛ. вымывать канавки; стекать; угасать (о пламени)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa119"}
{"tag":"English","front":"layout","back":"СУЩ. планировка; разметка; макет; (америк. разг.) группа (людей)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa120"}
{"tag":"English","front":"rest","back":"ГЛ. отдыхать; давать покой; покоиться; оставаться неподвижным; оставаться спокойным; класть, прислонять; (юр.) отзывать иск; СУЩ. покой, отдых, сон; смерть; перерыв; остаток, остальное","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa121"}
{"tag":"English","front":"rest in","back":"возлагать на (кого-л. ответственность и т.п.)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa122"}
{"tag":"English","front":"rest on/with","back":"быть возложенным, лежать на (ком-либо; об ответственности, вине и т.п.)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa123"}
{"tag":"English","front":"rest (up)on/in","back":"держаться, основываться, опираться","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa124"}
{"tag":"English","front":"pull","back":"ГЛ. тянуть, тащить; натягивать, растягивать; дергать; СУЩ. тяга, рывок","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa125"}
{"tag":"English","front":"dispatch","back":"СУЩ. отправка, отсылка; казнь; быстрота, скорость; выполнение (какой-л. работы); донесение; депеша; ГЛ. увольнять","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa126"}
{"tag":"English","front":"emit","back":"ГЛ. испускать, выделять (свет и т.д.); выбрасывать (пепел напр.); издавать (звук напр.)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa127"}
{"tag":"English","front":"consume","back":"ГЛ. тратить; расходовать; уничтожать (обычно об огне); съедать; изнашивать","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa128"}
{"tag":"English","front":"remember","back":"ГЛ. помнить; вспоминать; вознаграждать; завещать","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa129"}
{"tag":"English","front":"means to do so","back":"средства (необходимые средства)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa130"}
{"tag":"English","front":"sustained","back":"ПРИЛ. устойчивый, продолжительный; непрерывный; (физ.) незатухающий","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa131"}
{"tag":"English","front":"[eg] или e.g.","back":"например","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa132"}
{"tag":"English","front":"carry","back":"ГЛ. нести, носить; вести (силой); содержать, нести в себе; иметь (какие-л. свойства); сообщать, распространять; СУЩ. транспортное средство","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa133"}
{"tag":"English","front":"carry over","back":"везти, возить, перевозить","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa134"}
{"tag":"English","front":"carry about","back":"иметь при себе, носить с собой","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa135"}
{"tag":"English","front":"carry weight","back":"иметь вес, влияние","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa136"}
{"tag":"English","front":"carry a price","back":"иметь цену; стоить денег","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa137"}
{"tag":"English","front":"carry away/off","back":"выиграть, одержать победу","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa138"}
{"tag":"English","front":"carry along","back":"увлекать за собой, вести","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa139"}
{"tag":"English","front":"carry down","back":"передавать, оставлять потомкам","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa140"}
{"tag":"English","front":"carry forward","back":"продвигать; приносить успех","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa141"}
{"tag":"English","front":"carry off","back":"похищать; захватывать; свести в могилу; (разг.) выдержать, вынести; (разг.) успешно закончить, выполнить; извинять","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa142"}
{"tag":"English","front":"carry on","back":"продолжать; вести (дело)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa143"}
{"tag":"English","front":"carry out","back":"выполнять, осуществлять; приводить в исполнение","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa144"}
{"tag":"English","front":"carry through","back":"осуществлять, доводить до конца; помогать, поддерживать (в трудную минуту)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa145"}
{"tag":"English","front":"carry up","back":"строить, сооружать","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa146"}
{"tag":"English","front":"carry to extremes","back":"доводить до крайности","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa147"}
{"tag":"English","front":"carry all before one","back":"преодолевать все препятствия; выйти победителем","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa148"}
{"tag":"English","front":"eventual","back":"возможный, могущий случиться; конечный, окончательный","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa149"}
{"tag":"English","front":"willingness","back":"доступность","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa150"}
{"tag":"English","front":"nor","back":"также не, тоже не; ни ..., ни ...; не ..., не ...","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa151"}
{"tag":"English","front":"vice versa","back":"наоборот","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa152"}
{"tag":"English","front":"therefore","back":"по этой причине; вследствие этого; поэтому, следовательно","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa153"}
{"tag":"English","front":"so far","back":"до сих пор; пока; до настоящего времени","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa154"}
{"tag":"English","front":"give up","back":"оставить, отказаться; бросить (что-л.)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa155"}
{"tag":"English","front":"insight","back":"СУЩ. проницательность","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa156"}
{"tag":"English","front":"insight into","back":"понимание, догадка, (внезапное) озарение, проникновение в суть","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa157"}
{"tag":"English","front":"on behalf of","back":"от лица, от имени (кого-л.)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa158"}
{"tag":"English","front":"in behalf of","back":"для, ради; в интересах, в пользу, в защиту (кого-л.)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa159"}
{"tag":"English","front":"reachable","back":"досягаемый, достижимый; доступный","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa160"}
{"tag":"English","front":"threshold","back":"порог, пороговая величина; предверие, отправной пункт, канун, начало;","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa161"}
{"tag":"English","front":"immediately","back":"прямо, непосредственно; немедленно; как только","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa162"}
{"tag":"English","front":"disambiguation","back":"устранение противоречий; устранение неоднозначности; разрешение конфликтов","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa163"}
{"tag":"English","front":"inclusion","back":"включение (в состав)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa164"}
{"tag":"English","front":"glance","back":"бросить взгляд; взглянуть мельком, одним глазом; едва заметить; блескнуть, сверкнуть; скользнуть, отскочить","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa165"}
{"tag":"English","front":"unlike","back":"разный, отличный; неравный, неравноценный; нехарактерный, нетипичный; в отличие от","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa166"}
{"tag":"English","front":"generally","back":"обычно, как правило; в целом; в общем смысле, вообще; в большинстве случаев, большей частью","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa167"}
{"tag":"English","front":"still","back":"ПРИЛ. бесшумный, тихий; неподвижный; СУЩ. тишина;  ГЛ. успокаиваться; успокаивать; НАРЕЧ. до сих пор, (всё) ещё, однако; ещё (ближе напр.); кроме того","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa168"}
{"tag":"English","front":"Pros:...","back":"Преимущество:..., За:...","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa169"}
{"tag":"English","front":"Cons:...","back":"Против:...","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa170"}
{"tag":"English","front":"expose","back":"делать видимым, обнажать; знакомить (с музыкой напр.)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa171"}
{"tag":"English","front":"wish","back":"ГЛ. желать, хотеть; СУЩ. желание; просьба;","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa172"}
{"tag":"English","front":"wish on","back":"навязывать (кому-л.)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa173"}
{"tag":"English","front":"hint","back":"СУЩ. намёк; совет; шанс (устн.); ГЛ. намекать","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa174"}
{"tag":"English","front":"leave","back":"СУЩ. позволение, разрешение; объезд, уход; отправление, отход; расставание, прощание; ГЛ. покидать; уезжать, переезжать; оставлять (след напр.); забывать; оставить (после себя напр.); разрешать, позволять","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa175"}
{"tag":"English","front":"cite","back":"ГЛ. ссылаться (на что-л.); цитировать; вызывать в суд (юр.); созывать, призывать","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa176"}
{"tag":"English","front":"route","back":"СУЩ. дорога, путь; шоссе; курс, направление; маршрут, путь следования ГЛ. прокладывать маршрут; направлять (по маршруту); намечать, распределять","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa177"}
{"tag":"English","front":"their","back":"их; свой;","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa178"}
{"tag":"English","front":"ancestor","back":"прародитель, предок; (юр.) предшествовавший владелец; прототип, прообраз","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa179"}
{"tag":"English","front":"once more","back":"ещё раз","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa180"}
{"tag":"English","front":"opaque","back":"/непрозрачный/ ПРИЛ. непрозрачный; непроницаемый, темный; тусклый, без блеска; глупый; СУЩ. темнота, мрак","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa181"}
{"tag":"English","front":"ajust","back":"/подгонять/ ГЛ. приводить в порядок; подгонять, пригонять; приспосабливаться, привыкать; регулировать; настривать","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa182"}
{"tag":"English","front":"worth","back":"СУЩ. ценность, значение; достоинство; цена, стоимость; состояние, доход; запас (чего-л.); ГЛ. УСТ. случаться, происходить; становиться; следовать, надлежать","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa183"}
{"tag":"English","front":"enough","back":"ПРИЛ. достаточный; СУЩ. достаточное количество; НАРЕЧ. довольно, достаточно","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa184"}
{"tag":"English","front":"notion","back":"СУЩ. идея, представление, понятие, знание; взгляд, мнение; упоминание; намерение; (устн.) изобретение","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa185"}
{"tag":"English","front":"forbid","back":"запрещать; не позволять; препятствовать","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa186"}
{"tag":"English","front":"pending","back":"ПРИЛ. незаконченный, ожидающий решения; надвигающийся, близкий; ПРЕДЛ. в продолжение; в течение; (вплоть) до; в ожидании, ожидая","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa187"}
{"tag":"English","front":"i.e.","back":"то есть","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa188"}
{"tag":"English","front":"farther","back":"ПРИЛ. отдаленный, удаленный; дальнейший; дополнительный; НАРЕЧ. сверх того, кроме того, помимо","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa189"}
{"tag":"English","front":"extent","back":"СУЩ. пространство, протяжение, расстояние; объем; мера, степень, рамки, пределы; размер, величина","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa190"}
{"tag":"English","front":"deal","back":"СУЩ. некоторое количество; сделка, соглашение, договор; обращение, обхождение; ГЛ. распределять; раздавать, выдавать; наносить (удар); СУЩ. доска; древесина","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa191"}
{"tag":"English","front":"deal in","back":"покупать и продавать, торговать","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa192"}
{"tag":"English","front":"deal with","back":"рассматривать (жалобу, проблему); заниматься (решением проблемы);","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa193"}
{"tag":"English","front":"deal with / by","back":"иметь дело (с кем-л.); обходиться с (кем-л.)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa194"}
{"tag":"English","front":"deal with (разг.)","back":"справляться с (ситуацией); наказывать (кого-л.)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa195"}
{"tag":"English","front":"render","back":"ГЛ. отдавать, платить; оказывать услугу, помощь; приводить в какое-л. состояние; исполнять (произведение); представлять, изображать, выводить; СУЩ. плата, оплата; оказание услуги; нижний слой штукатурки","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa196"}
{"tag":"English","front":"render into","back":"переводить (на другой язык)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa197"}
{"tag":"English","front":"render up","back":"сдаваться, выбрасывать белый флаг","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa198"}
{"tag":"English","front":"as well","back":"также, тоже; с таким же успехом","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa199"}
{"tag":"English","front":"allocate","back":"ГЛ. назначать; распределять; размещать; располагать в определенном месте","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa200"}
{"tag":"English","front":"spatial","back":"ПРИЛ. пространственный; занимающий какое-л. пространство; ощущающий, воспринимающий пространство","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa201"}
{"tag":"English","front":"intercept","back":"ГЛ. служить помехой, препятствием; перехватить (сигнал); прерывать, выключать; (мат.) пересечение","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa202"}
{"tag":"English","front":"anyway","back":"НАРЕЧ. как бы то ни было, во всяком случае; в любом случае; как попало, кое-как","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa203"}
{"tag":"English","front":"treat","back":"ГЛ. обращаться, обходиться, вести себя (по отношению к кому-л.); относиться (к кому-л. каким-л. образом); обрабатывать, подвергать действию; иметь дело (с кем-л.), договариваться, вести переговоры; обсуждать, рассматривать (проблему напр.); угощать; развлекать; удостаивать (взгляда, улыбки); лечить  СУЩ. удовольствие; наслаждение; угощение","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa204"}
{"tag":"English","front":"they","back":"они (о людях, животных, предметах); люди (вообще), кто-то; (устн.) те (кто)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa205"}
{"tag":"English","front":"facilitate","back":"ГЛ. облегчать; содействовать; способствовать; помогать, продвигать","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa206"}
{"tag":"English","front":"decay","back":"ГЛ. гнить, разлагаться; разрушаться; угасать, расстраиваться;","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa207"}
{"tag":"English","front":"in turn","back":"по очереди","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa208"}
{"tag":"English","front":"circumstance","back":"обстоятельство; случай; условие; материальное положение; деталь, подробность, частность; ритуал, церемония","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa209"}
{"tag":"English","front":"facilities","back":"средства обслуживания; оборудование; сооружения; устройства; условия (для работы напр.)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa210"}
{"tag":"English","front":"acquire","back":"обзаводиться, приобретать; получать; овладевать","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa211"}
{"tag":"English","front":"fetch","back":"ГЛ. принести, достать; сходить (за кем-л.), позвать; приглашать; достигать, добиваться; приносить доход, зарабатывать; (мор.) достигать берега; (разг.) нравиться, приносить удовольствие; (разг.) ударить, бить СУЩ. принесение (чего-л.); усилия, тяжкие труды, напряжение; уловка, хитрость; вздох, вдох; удушье; (тех.) выборка, вызов","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa212"}
{"tag":"English","front":"indeed","back":"1. в самом деле, действительно; конечно, несомненно; фактически; 2. даже, более того 3. безусловно","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa213"}
{"tag":"English","front":"other things being equal","back":"при прочих равных услових","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa214"}
{"tag":"English","front":"dispose","back":"располагать, размещать, расставлять, определять, предопределять, склонять","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa215"}
{"tag":"English","front":"essentially","back":"по существу, существенным образом, чрезвычайно","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa216"}
{"tag":"English","front":"assets","back":"активы, имущество, средства, ресурсы","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa217"}
{"tag":"English","front":"conversation","back":"разговор, беседа","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa218"}
{"tag":"English","front":"scared","back":"испуганный","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa219"}
{"tag":"English","front":"politely","back":"вежливо, любезно","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa220"}
{"tag":"English","front":"dangling","back":"висящий, свисающий, обособленный","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa221"}
{"tag":"English","front":"obsolete","back":"устаревший","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa222"}
{"tag":"English","front":"evolve","back":"развиваться, эволюционировать, меняться","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa223"}
{"tag":"English","front":"over time","back":"со временем","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa224"}
{"tag":"English","front":"consumption","back":"потребление, использование","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa225"}
{"tag":"English","front":"convenient","back":"удобство","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa226"}
{"tag":"English","front":"meaningful","back":"значимый; выразительный","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa227"}
{"tag":"English","front":"best-effort basis","back":"с учётом имеющихся возможностей","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa228"}
{"tag":"English","front":"effort","back":"усилие, попытка, напряжение","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa229"}
{"tag":"English","front":"tradeoff","back":"компромисс","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa230"}
{"tag":"English","front":"threshold","back":"порог","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa231"}
{"tag":"English","front":"amid","back":"среди, между","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa232"}
{"tag":"English","front":"utterance","back":"высказывание","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa233"}
{"tag":"English","front":"fraud","back":"мошеничество, подделка, обман, обманщик","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa234"}
{"tag":"English","front":"investigate","back":"исследование, расследование","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa235"}
{"tag":"English","front":"recognizer","back":"распознаватель","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa236"}
{"tag":"English","front":"kindly","back":"приятный, милый, дружелюбный; хороший (о климате); сердечно, вежливо, любезно; легко, без напряжения; естественным образом","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa920"}
{"tag":"English","front":"{tried}","back":"{пытался}; надежный, проверенный, испытанный","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa930"}
{"tag":"English","front":"truncate","back":"усечённый; усекать; укорачивать; сокращать; калечить; округлять; отбрасывать (числа)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa940"}
{"tag":"English","front":"restrict","back":"ограничивать","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa950"}
{"tag":"English","front":"propagation","back":"воспроизведение, размножение; распространение (идей)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa960"}
{"tag":"English","front":"consistency","back":"логичность, связность; стойкость, устойчивость; прочность, постоянство; слаженность, взаимодействие; соответствие","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa970"}
{"tag":"English","front":"properly","back":"должным образом; как следует; правильно; пристойно; собственно, строго говоря; по сути; существенным образом; прекрасно (разг.); вполне","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa980"}
{"tag":"English","front":"durability","back":"продолжительность, длительность; долговечность; срок службы; прочность; износостойкость (техн.)","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNa990"}
{"tag":"English","front":"become","back":"становиться, делаться; случаться; годиться, подходить; хорошо выглядеть","bal":"0","_id":"JGmZe8mgf7YNaPbn"}
{"tag":"English","front":"{suppose}","back":"предполагать, полагать","bal":"0","_id":"JuPdAVl3tQncJsW9"}
{"tag":"English","front":"narrow","back":"узкий, тесный, ограниченный","bal":"0","_id":"K64osOKLa0lGSD8f"}
{"tag":"English","front":"slightly","back":"мало, незначительно, несущественно","bal":"0","_id":"KMeDf3WRj1ka2AlR"}
{"tag":"English","front":"every","back":"каждый, всякий","bal":"0","_id":"KTetUgM9MFQLgIkr"}
{"tag":"English","front":"thereby","back":"(книжн.) таким образом, посредством этого; (устн.) около","bal":"0","_id":"M3hPo5bGJ8RV5OAy"}
{"tag":"English","front":"salary","back":"зарплата","bal":"0","_id":"MDQcaOXzIjx6o1hw"}
{"tag":"English","front":"aware","back":"Знающий. Осведомленный. Сознающий","bal":"0","_id":"MzkVd9OHPZvF6AVL"}
{"tag":"English","front":"though","back":"хотя, несмотря на, даже, если бы, тем не менее","bal":"0","_id":"NKRtyY2RmnjwL9zv"}
{"tag":"English","front":"implicit","back":"Неявный","bal":"0","_id":"PLrRtGAKR4OZ4ZCu"}
{"tag":"English","front":"omit","back":"пропустить, исключить, опустить из рассмотрения","bal":"0","_id":"PgpsIxWpCVjnM6x2"}
{"tag":"English","front":"enforced","back":"Навязывать. Принуждать. Проводить в жизнь","bal":"0","_id":"Q8fbYJcDj1fjVtTt"}
{"tag":"English","front":"neither","back":"никакой, ни тот ни другой, также не","bal":"0","_id":"QF4f3flleT3yjlem"}
{"tag":"English","front":"impose","back":"класть, помещать, фиксировать в определенном положении; возлагать; налагать (ограничения)","bal":"0","_id":"Qsy3GQNd9uragqld"}
{"tag":"JavaScript","front":"вопрос21","back":"ответ21","bal":"0","_id":"Qsy3GQNd9uragqle"}
{"tag":"English","front":"purpose","back":"СУЩ. цель, намерение; замысел, стремление; польза, выгода; предмет (обсуждения); воля, целеустремленность; ГЛ. намереваться; предлагать, вносить предложение","bal":"0","_id":"Qsy3GQNd9uragqlm"}
{"tag":"English","front":"attempt","back":"пытаться, стараться, пробовать; соблазнять (уст.); попытка","bal":"0","_id":"Qsy3GQNd9uragqlq"}
{"tag":"Node.js","front":"вопрос51","back":"ответ51","bal":"4","_id":"Qsy3GQNd9uragqlw"}
{"tag":"Node.js","front":"вопрос61","back":"ответ6","bal":"3","_id":"Qsy3GQNd9uragqlx"}
{"tag":"JavaScript","front":"вопрос71","back":"ответ71","bal":"4","_id":"Qsy3GQNd9uragqlz"}
{"tag":"English","front":"care","back":"забота, уход, внимание, беспокоиться, заботиться","bal":"0","_id":"QvO8VJrXFc1kUNBJ"}
{"tag":"GraphQL","front":"что","back":"ничего","bal":"4","_id":"QzADJHScp2DzGE1c"}
{"tag":"English","front":"condition","back":"состояние, положение; обстоятельства, условия; ГЛ. обусловливать, определять","bal":"0","_id":"RLdiV8tfwyT69egB"}
{"tag":"English","front":"intend","back":"намереваться, планировать, значить, иметь в виду","bal":"0","_id":"RfRhxWV04FbCdxo5"}
{"tag":"English","front":"devise","back":"разрабатывать, продумывать","bal":"0","_id":"TD8pJGHAoHN2IRDd"}
{"tag":"English","front":"probably","back":"вероятно, наверное","bal":"0","_id":"Tavd9ljQJBth0y63"}
{"tag":"English","front":"take","back":"брать; захватывать; ловить; хватать; принимать (форму); выполнять (функции); впитывать; воспринимать; думать; верить; применять; соглашаться; идти","bal":"0","_id":"USUaFDYQIInj0eUx"}
{"tag":"English","front":"certain","back":"точный, определенный; некий; некто; уверенный, убежденный; верный, надежный","bal":"0","_id":"VOyyuXvpwXz58bWz"}
{"tag":"English","front":"unfortunately","back":"К сожалению","bal":"0","_id":"Xf0EVQdev4IG752h"}
{"tag":"English","front":"relieving","back":"разгрузка, облегчение","bal":"0","_id":"XwdngBYxm9wTVeg1"}
{"tag":"English","front":"oversight","back":"Надзор, недосмотр, оплошность","bal":"0","_id":"YSzE4uQtfn0AGf1S"}
{"tag":"English","front":"accomplish","back":"совершать, выполнять; достигать","bal":"0","_id":"Z7hhbB7eQY4Hdhlx"}
{"tag":"English","front":"tedious","back":"утомительный","bal":"0","_id":"ZKpb9UGt8Z7fy6bL"}
{"tag":"English","front":"distinct","back":"ПРИЛ. отдельный; особый, индивидуальный; отличный; внятный, четкий; отмеченный (чем-л.)","bal":"0","_id":"ZSS1Cd4433eSAOYX"}
{"tag":"English","front":"obtain","back":"получать; добывать; существовать; применяться; иметь место; достигать","bal":"0","_id":"ZaX2PnhOppUNtbYL"}
{"tag":"English","front":"reject","back":"отвергать, отклонять","bal":"0","_id":"ZuyDfPNQaaJpKHH1"}
{"tag":"English","front":"arbitrary ","back":"произвольный, случайный","bal":"0","_id":"fFLlb0GXTFeDVxlw"}
{"tag":"English","front":"conjunction","back":"связывание, сцепление, соединение; совпадение (во времени); перекресток; союз (лингв.)","bal":"0","_id":"flkhdccqKFsdBywb"}
{"tag":"English","front":"since","back":"с тех пор; тому назад; позднее; с тех пор как; так как; когда (что-то произошло, устн.)","bal":"0","_id":"fs13NFvH8rOHuba0"}
{"tag":"English","front":"rather","back":"скорее, лучше, охотнее, предпочтительнее;  весьма; наоборот; (разг.) конечно да!","bal":"0","_id":"gC7yRXXQqq5KoO8M"}
{"tag":"English","front":"affinity","back":"близость, родство","bal":"0","_id":"itl00rAk8mrGMXff"}
{"tag":"English","front":"ensure","back":"гарантировать, обеспечивать; затраховаться; удостовериться, убедиться","bal":"0","_id":"lw5B0aUZ4zP9Pqux"}
{"tag":"English","front":"capable","back":"ПРИЛ. способный на что-л.; одаренный; поддающийся чему-л., допускающий что-л.; просторный, вместительный","bal":"0","_id":"mXZ8Pzk1RPuuZOy4"}
{"tag":"English","front":"feared","back":"Опасаться. Бояться","bal":"0","_id":"nuz1yuiaiRDbeUng"}
{"tag":"English","front":"increase","back":"возрастание, увеличение","bal":"0","_id":"nyilKyfklw2eumSg"}
{"tag":"English","front":"sufficient","back":"достаточный; обоснованный","bal":"0","_id":"oNcncYWbobpaKptK"}
{"tag":"English","front":"violation","back":"Нарушение, насилие, осквернение","bal":"0","_id":"p9bjEuau7pCaE8b1"}
{"tag":"English","front":"regardless","back":"НАРЕЧ. безотносительно к чему-либо, невзирая ни на что; ПРИЛ. невнимательный; ничтожный, не стоящий внимания","bal":"0","_id":"pvCCztSVF2nBAPwm"}
{"tag":"English","front":"tie","back":"лента, узел, связь, взаимодействие, обуза, ограничение, ничья, косичка, завязывать, соединять, отставать ","bal":"0","_id":"q6TOQX10JEUdSsN1"}
{"tag":"English","front":"mess","back":"беспорядок; неприятность; порция; пачкать; портить","bal":"0","_id":"qwlvgCGklIfVsQmL"}
{"tag":"English","front":"coerce","back":"сдерживать, удерживать силой, принуждать","bal":"0","_id":"rHLtmDdeGv0ZPZEo"}
{"tag":"English","front":"feel","back":"Чувствовать. Ощущать","bal":"0","_id":"rPeqr652TeY8EB3T"}
{"tag":"English","front":"redundancy","back":"чрезмерность, избыточность","bal":"0","_id":"rk0QK8GjJfD8LB4n"}
{"tag":"English","front":"imply","back":"Означать, подразумевать, предполагать","bal":"0","_id":"s9uFFuGLpIDQ6sVp"}
{"tag":"English","front":"accuracy","back":"правильность, соответствие, точность; тщательность, аккуратность","bal":"0","_id":"tsud2vDpRnXz6O1D"}
{"tag":"English","front":"descend","back":"убывать, спускаться","bal":"0","_id":"wwYs6iSXmnjZFYnq"}
{"tag":"English","front":"persist","back":"ГЛ. упорствовать, упорно продолжать; удерживаться, сохраняться, продолжать существовать","bal":"0","_id":"xALsFy1J6ZTfL8xV"}
{"tag":"English","front":"dead-end","back":"безвыходный, тупиковый, непослушный","bal":"0","_id":"xYSpTAtAZ2MrkfGG"}
{"tag":"English","front":"existance","back":"жизнь, бытие, существование","bal":"0","_id":"xlbwyVQNwG936Gwb"}
{"tag":"English","front":"whereas","back":"тогда как; несмотря на то что; принимая во внимание, поскольку","bal":"0","_id":"y9U3yjAD4sK7VaZw"}
{"tag":"English","front":"behind","back":"сзади, позади","bal":"0","_id":"yt7fBwfzQJj8EYhO"}
{"tag":"English","front":"hence","back":"Следовательно, поэтому, отсюда","bal":"0","_id":"yxglrKokHT4dzlWG"}
{"tag":"English","front":"once","back":"один раз, однажды, когда-то, давний, иногда","bal":"0","_id":"zF0ZhJkCCaD5Weut"}
